@BOOK{Beckermann2014,
	AUTHOR = {Beckermann, Ansgar},
	YEAR = {2014},
	TITLE = {Einführung in die Logik},
	EDITION = {4},
	ISBN = {978-3-110-37418-6},
	PUBLISHER = {Walter de Gruyter GmbH \& Co KG},
	ADDRESS = {Berlin},
}
@BOOK{RautenbergEinführung,
	AUTHOR = {Rautenberg, Wolfgang},
	YEAR = {2013},
	TITLE = {Einführung in die Mathematische Logik - Ein Lehrbuch},
	EDITION = {},
	ISBN = {978-3-322-91518-4},
	PUBLISHER = {Springer-Verlag},
	ADDRESS = {Berlin Heidelberg New York},
}
@BOOK{Rautenberg2013,
	AUTHOR = {Rautenberg, Wolfgang},
	YEAR = {2013},
	TITLE = {Klassische und nichtklassische Aussagenlogik - },
	EDITION = {},
	ISBN = {978-3-322-85796-5},
	PUBLISHER = {Springer-Verlag},
	ADDRESS = {Berlin Heidelberg New York},
}
@BOOK{Schöning2008,
	AUTHOR = {Schöning, Uwe},
	YEAR = {2008},
	TITLE = {Theoretische Informatik - kurz gefasst - },
	EDITION = {},
	ISBN = {978-3-827-41824-1},
	PUBLISHER = {Spektrum Akademischer Verlag},
	ADDRESS = {Heidelberg},
}

@book{HeytingGrund,
	year = {1934},
	author = {A. Heyting},
	publisher = {J. Springer},
	title = {Mathematische Grundlagenforschung Intuitionismus Beweistheorie}
}
@article{PollockHenkinStyle,
	number = {4},
	doi = {10.1305/ndjfl/1093894377},
	author = {John L. Pollock},
	year = {1971},
	volume = {12},
	journal = {Notre Dame Journal of Formal Logic},
	title = {Henkin Style Completeness Proofs in Theories Lacking Negation},
	publisher = {Duke University Press},
	pages = {509--511}
}
@ARTICLE{GFSHenkin,
  doi = {10.1305/ndjfl/1093891803},
  url = {https://doi.org/10.1305/ndjfl/1093891803},
  year = {1975},
  month = jul,
  publisher = {Duke University Press},
  volume = {16},
  number = {3},
  author = {George F. Schumm},
  title = {A Henkin-style completeness proof for the pure implicational calculus.},
  journal = {Notre Dame Journal of Formal Logic}
}

@article{Shortest,
 ISSN = {00358975},
 URL = {http://www.jstor.org/stable/20488489},
 author = {Jan Łukasiewicz},
 journal = {Proceedings of the Royal Irish Academy. Section A: Mathematical and Physical Sciences},
 pages = {25--33},
 publisher = {Royal Irish Academy},
 title = {The Shortest Axiom of the Implicational Calculus of Propositions},
 urldate = {2022-12-28},
 volume = {52},
 year = {1948}
}

@ARTICLE{LHComplete,
 ISSN = {00224812},
 URL = {http://www.jstor.org/stable/2267044},
 author = {Leon Henkin},
 journal = {The Journal of Symbolic Logic},
 number = {3},
 pages = {159--166},
 publisher = {[Association for Symbolic Logic, Cambridge University Press]},
 title = {The Completeness of the First-Order Functional Calculus},
 urldate = {2022-12-26},
 volume = {14},
 year = {1949}
}

@BOOK{SCKMath,
  title     = "Mathematical Logic",
  author    = "Kleene, Stephen Cole",
  publisher = "Dover Publications",
  series    = "Dover Books on Mathematics",
  month     =  dec,
  year      =  2002,
  address   = "Mineola, NY",
  language  = "en"
}

@BOOK{SEAutom,
  title     = "Automata, Languages and Machines: v. A",
  author    = "Eilenberg, Samuel",
  publisher = "Academic Press",
  series    = "Pure and Applied Mathematics (Amsterdam)",
  month     =  jun,
  year      =  1974,
  address   = "San Diego, CA",
  language  = "en"
}

@BOOK{HEEinf,
	AUTHOR = {Ebbinghaus, Heinz-Dieter AND Flum, Jörg AND Thomas, Wolfgang},
	YEAR = {2018},
	TITLE = {Einführung in die mathematische Logik - },
	EDITION = {},
	ISBN = {978-3-662-58029-5},
	PUBLISHER = {Springer-Verlag},
	ADDRESS = {Berlin Heidelberg New York},
}
@phdthesis{Gödel,
  Type = {dissertation},
  Title = {Über die Vollständigkeit des Logikkalküls},
  Author = {Gödel, Kurt},
  School = {University of Vienna},
  Year = {1929}
} 

@BOOK{ACIntro,
  title     = "Introduction to mathematical logic, sixth printing",
  author    = "{Alonzo Church}",
  publisher = "Princeton University Press",
  series    = "Annals of Mathematics Studies",
  month     =  jun,
  year      =  1970,
  address   = "Princeton, NJ",
  language  = "en"
}

@BOOK{GFSinn,
	AUTHOR = {Frege, Gottlob},
	YEAR = {2019},
	TITLE = {Über Sinn und Bedeutung - Reclam Great Papers Philosophie},
	EDITION = {},
	ISBN = {978-3-159-61495-3},
	PUBLISHER = {Reclam Verlag},
	ADDRESS = {Stuttgart},
}

@BOOK{UESemiotik,
  title     = "Semiotik. Entwurf einer Theorie der Zeichen",
  author    = "Eco, Umberto",
  publisher = "Verlag Wilhelm Fink",
  series    = "Supplemente",
  edition   =  2,
  year      =  1991,
  address   = "Paderborn, Germany",
  language  = "de"
}

@BOOK{DHGrundI,
	AUTHOR = {Hilbert, David AND Bernays, Paul},
	YEAR = {1970},
	TITLE = {Grundlagen der Mathematik II - },
	EDITION = {},
	ISBN = {978-3-642-86896-2},
	PUBLISHER = {Springer-Verlag},
	ADDRESS = {Berlin Heidelberg New York},
}
@BOOK{Peirce1974,
	AUTHOR = {Peirce, Charles Sanders},
	YEAR = {1974},
	TITLE = {Collected Papers of Charles Sanders Peirce - },
	EDITION = {},
	ISBN = {978-0-674-13803-2},
	PUBLISHER = {Harvard University Press},
	ADDRESS = {Cambridge, Massachusetts},
}
@BOOK{Frege2014,
	AUTHOR = {Frege, Gottlob},
	YEAR = {2014},
	TITLE = {Begriffsschrift und andere Aufsätze - Mit E. Husserls und H. Scholz' Anmerkungen herausgegeben von Ignacio Angelelli},
	EDITION = {},
	ISBN = {978-3-487-00623-9},
	PUBLISHER = {Georg Olms Verlag},
	ADDRESS = {Hildesheim, Zürich,},
}

@BOOK{DHGrundII,
	AUTHOR = {Hilbert, David AND Bernays, Paul},
	YEAR = {1968},
	TITLE = {Grundlagen der Mathematik I - },
	EDITION = {},
	ISBN = {978-3-642-86894-8},
	PUBLISHER = {Springer-Verlag},
	ADDRESS = {Berlin Heidelberg New York},
}
